{
    "question": "Ukara ing ngisor iki owah ana dadi basa krama lugu, krama alus, lan ngoko alus.    1. wis jam pitu awakmu kok durung teko?\r\n 2. kabeh tamu kudu mangan sega\r\n 3. sapa sing arepe melu menyang kuta?\r\n 4. saben dina aku mulih jam lima sore\r\n 5. kowe opo wis weruh omahku?, yen wis weruh ayo dolan nang omahku\r\n\r\n terima kasih \u00b0_\u00b0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.  krama lugu = mpun jam pitu sampeyan kok dereng dugi ?\n     krama alus = sampun jam pitu panjenengan kok dereng rawuh ?\n     ngoko lugu = wis jam pitu awakmu kok durung teko ?\n2.  krama lugu = sedaya dhayoh keda nedha sekul\n     krama alus = sedaya dhayoh keda dhahar sekul\n     ngoko lugu = kabeh tamu kudu mangan sega.\n3.  krama lugu = sinten ingkang badhe ndherek datheng kuta ?\n     krama alus = sinten ingkang badhenipun tumut datheng kuta ?\n     ngoko lugu = sapa sing arepe melu menyang kuta ?\n4.  krama lugu = saben dinten kula mantuk jam gangsal.\n     krama alus = saben dinten kawula kondur jam gangsal.\n     ngoko lugu = saben dina aku mulih jam lima.\n5.  krama lugu = sampeyan napa sampun priksa griya kula ?, menawi sampun priksa mangga dolan ing griya kula.\n    krama alus = panjenengan menapa sampun sumerep dalem adalem ?, menawi sampun sumerep sumangga ameng wonten dalem adalem ?\n    ngoko lugu = kowe opo wis weruh omahku ?, yen wis weruh ayo dolan nang omahku.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "artikanlah-983",
            "question": "Artikanlah!!!    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tobakmak\r\n\u00a0 \u00a0Ri sekrea pakrasangang nia sitau anak tukalumannyang sannak nipalakju-lakjuna ri tau toana.Lanri kalumannyanna tau toana,apaji na ni tutusiammo sikamma pappalakna.Nakana pakmaikna tau toana passammi kututusiang sikamma pappalakna anakku assalak rajenja mange assikola...... \u00a0 Trimakasih\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bertaubat<br><br>disuatu waktu ada anak yang kayaraya dia sangat dipuji-puji oleh orang tuanya.karena kekayaan orang tuanya apapun yang dia\u00a0minta selalu dikabulkan.orang tuanya berkata,biarkanlah saya selalu memberinya apa yang dia minta,asal anakku rajin pergi\u00a0bersekolah. \u00a0 trimakasih................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-cerita-bertema-pasar-berbahasa-jawa-makasih-547",
            "question": "Buatkan cerita bertema \"Pasar:\" berbahasa Jawa :)\r\nmakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasar<br>\u00a0\u00a0 Wingi Minggu aku lungo neng Pasar Beringharjo.Aku lungo bareng ibu ku.Ak menyang jam wolu\u00a0 seko ngomah.Neng kono ak iso ndelok uwong pada dodol karo wong tuku.<br>\u00a0\u00a0 Neng kono ak wiruh andong,pengamen,wong tuku,wong dodol.Ak tuku werno-werno neng kono yaiku,klambi,jam,kro panganan.<br>maaf kalau nggak sesuai dgn permintaan mu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bae-kang-perlu-digatekake-nalika-lagi-pidhato-961",
            "question": "Apa\u00a0 bae kang perlu digatekake nalika lagi pidhato ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sikap, intonasi........ semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mimik, suara (lantang /tidaknya) intonasi dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-bisa-bikin-sajak-sunda-tentan-kaendahan-alam-di-bulan-pu-654",
            "question": "Ada yang bisa bikin sajak sunda tentan kaendahan alam di bulan purnama gak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sajak adalah karya sastra bentuk puisi yang tidak begitu terikat oleh aturan. Begitu juga dalam sastra Sunda, sajak adalah bentuk puisi yang tidak terikat oleh aturan yang dikenal dengan istilah \"guru lagu\" dan \"guru wilangan\". Pada awal kemuculannya dalam sastra Sunda, terdapat kalangan yang pro dan kontra terhadap sajak.<br><br>Yang kontra terhadap sajak berpendapat bahwa sajak tidak seperti puisi Sunda yang sudah ada sebelumnya. Puisi Sunda yang sudah ada sebelumnya pada umumnya terikat oleh guru lagu dan guru wilangan, sehingga yang kontra berpendapat bahwa sajak tidak pantas untuk masuk ke dalam sastra Sunda. Padahal dalam sastra Sunda pun sebelumnya sudah ada bentuk puisi yang tidak terikat oleh aturan, seperti kawih dan kakawihan.<br><br>Tetapi pada akhirnya, sajak pun dapat diterima dan berkembang dengan baik dalam sastra Sunda. Dengan diterimanya sajak sebagai bagian dari sastra Sunda, maka semakin banyak jenis puisi yang ada dalam sastra Sunda. Jika dilihat dari isinya, puisi Sunda dapat dikelompokkan menjadi dua kelompok, yaitu puisi yang berbentuk cerita dan puisi yang tidak berbentuk cerita.<br><br>Contoh puisi Sunda yang berbentuk cerita adalah seperti wawacan dan carita pantun, Sedangkan contoh puisi Sunda yang tidak berbentuk cerita adalah seperti sisindiran, mantra, guguritan, kawih dan kakawihan. Karena sajak bentuknya mirip seperti kawih dan kakawihan, maka sajak dapat dikategorikan sebagai puisi yang tidak berbentuk cerita. Di bawah ini adalah contoh sajak Sunda yang isinya tentang \"kaendahan alam di bulan purnama\" :<br><br>Endahna Bulan Purnama<br><br>Cahaya bulan purnama<br>nembus lalaunan tapi pasti<br>nyaangan rasa gumbira<br>gumbira anu pinuh ku harti<br><br>Endahna bulan purnama<br>nembus nepika nguriling ati<br>kuring gumbira kacida<br>isuk rek panggih kakasih ati\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-mungpang-dipapaler-kuru-katilar-tonggoy-ngada-312",
            "question": "apa arti dari mungpang ,dipapaler ,kuru ,katilar ,tonggoy , ngadaweng ,talajak ,waas ,ngancik ,pahati ,dikisat , telengges ,hakan , laip , ditampik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungpang = menolak/tidak menurut<br>kuru = kurus<br>tonggoy = khusu; /asyik<br>talajak = tingkah laku<br>waas = selalu terkenang<br>hakan = memakan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-parikan-buatan-sendiri-makasih-471",
            "question": "Buatkan parikan buatan sendiri\r\nmakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manuk dara<br>mabur duwur<br>dadi siswa <br>kudu jujur<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menyang Surabaya, tuku klambi bathik.<br>Urip ning donya, wektune mung saithik.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-jawa-apakah-yang-dipakai-berbicara-1-siswa-ke-guru-2-g-613",
            "question": "Bahasa jawa apakah yang dipakai berbicara :    1. siswa ke guru\r\n2. guru ke siswa\u00a0\r\n3. guru dan guru",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 basa krama<br>2 ngoko<br>3 boleh krama boleh ngoko<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. bahasa krama inggil<br>2. bahasa ngoko alus<br>3. bahasa krama alus<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-bahasa-daerah-690",
            "question": "Apa arti bahasa daerah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa daerah yaitu sebuah materi pembelajaran yang bertujuan untuk melestarikan kebudayaan daerah tersebut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bahasa yg lazim dipakai di suatu daerah, bahasa suku bangsa<br>seprti batak, jawa sunda<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-ini-jawabannya-apa-gupak-pulut-ora-mangan-getahe-323",
            "question": "Ada yang tau ini jawabannya apa ?\u00a0 gupak pulut ora mangan getahe tegese apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya \"gupak pulute ora mangan nangkane\"<br>tegese: melu rekasa nanging ora melu ngrasakake kepenake<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gupak pulut ora mangan getahe :<span>\u00a0Orang yang bekerja keras, tetapi tidak ikut menikmati hasil kerjanya</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aja-mulihturu-kene-wae-gantien-dadi-basa-ngoko-aluskrama-lugu-326",
            "question": "Aja mulih,turu kene wae (gantien dadi basa ngoko alus,krama lugu,krama alus)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mboten paring mantuk, sare dateng mriki mawon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}